
%=== File containing Global Configuration of the report ===%
%                                                          %
% Copyright (C) ISI - All Rights Reserved                  %
% Proprietary                                              %
% Written by Med Hossam <med.hossam@gmail.com>, April 2016 %
%                                                          %
% @author: HEDHILI Med Houssemeddine                       %
% @linkedin: http://tn.linkedin.com/in/medhossam           %
%==========================================================%

%=========== You MUST type your information here ==========%
% global_config.tex file is designed to configure your     %
% cover pages (main, back and black covers)                %
%==========================================================%

%============= Config new columns type ==============%
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}}
%==================================================%

%========= Config the cover section ==========%

\title{Développement d'une application mobile de gestion des médicaments - AFYA}

\author{Walid Zaroui}
%%% if necessary
% Set isBinomal to true and type second author name
%\setboolean{isBinomal}{true}
%\secondAuthor{Prénom NOM}

\diplomaName{Diplôme National d'Ingénieur en Sciences Appliquées et Technologiques}
\speciality{Génie logiciel et système d'information}
%\speciality{Génie des Télécommunications et Réseaux}
%\speciality{Génie Informatique des Systèmes Industriels}

%% Encadrant professionnel
\proFramerName{Monsieur Mahmoud Somai}
\proFramerSpeciality{Ingénieur Informatique}

%% Encadrant académique
\academicFramerName{Madame AGREBI Ines}
\academicFramerSpeciality{Enseignante}

%% Entreprise d'accueil
\companyName{IDVEY}

%% Année universitaire
\collegeYear{2024 - 2025}

%%%%%% Signatures section %%%%%%

% You can simply remove theses sentences by typing an empty string
% \proSignSentence{}

\proSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

\academicSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

%%% FR
\frenchAbstract{
% TODO: Ajouter le résumé en français
Dans le cadre de notre projet de fin d'études, nous avons développé AFYA, une application mobile de gestion des médicaments destinée à faciliter le suivi des traitements médicaux. Cette application permet aux utilisateurs de gérer leurs prescriptions, de recevoir des rappels de prise de médicaments, et de suivre l'historique de leurs traitements. Le système intègre également des fonctionnalités collaboratives permettant aux responsables de famille ou aux professionnels de santé de superviser les traitements des patients. Développée avec Flutter pour le frontend et Spring Boot pour le backend, AFYA offre une solution complète, sécurisée et intuitive pour améliorer l'observance thérapeutique et la gestion des médicaments au quotidien.
}

\frenchAbstractKeywords{Application mobile, Gestion des médicaments, Flutter, Spring Boot, Rappels de traitement, E-santé}

%%% EN
\englishAbstract{
% TODO: Ajouter le résumé en anglais
As part of our end-of-studies project, we developed AFYA, a mobile medication management application designed to facilitate the tracking of medical treatments. This application allows users to manage their prescriptions, receive medication reminders, and track their treatment history. The system also integrates collaborative features allowing family caregivers or healthcare professionals to supervise patient treatments. Developed with Flutter for the frontend and Spring Boot for the backend, AFYA offers a complete, secure, and intuitive solution to improve therapeutic adherence and daily medication management.
}

\englishAbstractKeywords{Mobile application, Medication management, Flutter, Spring Boot, Treatment reminders, E-health}

%% if you want to get rid of the company address just set the boolean variable to false
% PS : it's optional
\setboolean{wantToTypeCompanyAddress}{false}

\companyEmail{contact@idvey.com}
\companyTel{}
\companyFax{}
\companyAddressAR{}
\companyAddressFR{}
