\chapter*{Remerciements}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

\vspace{1cm}

Au terme de ce projet de fin d'études, je tiens à exprimer ma profonde gratitude à toutes les personnes qui ont contribué à la réalisation de ce travail.

\vspace{0.8cm}

Je voudrais tout d'abord adresser mes sincères remerciements à \textbf{Monsieur Mahmoud Somai}, mon encadrant professionnel au sein de la société \textbf{IDVEY}, pour son encadrement de qualité, sa disponibilité et ses conseils avisés. Son expertise technique m'a permis de mener à bien ce projet et d'acquérir de précieuses compétences professionnelles.

\vspace{0.6cm}

Je remercie également \textbf{Madame AGREBI Ines}, mon encadrant académique à \textbf{TEKUP}, pour son suivi rigoureux et ses recommandations pertinentes tout au long de ce projet.

\vspace{0.6cm}

Mes remerciements vont aussi à toute l'équipe d'\textbf{IDVEY} pour leur accueil chaleureux et leur collaboration. Travailler dans cet environnement stimulant a grandement contribué à la réussite de ce projet.

\vspace{0.6cm}

Je tiens également à exprimer ma reconnaissance envers l'ensemble du corps professoral et administratif de \textbf{TEKUP} pour la qualité de la formation reçue durant ces années d'études.

\vspace{0.6cm}

Je n'oublie pas mes camarades de promotion, avec qui j'ai partagé ces années d'apprentissage, ainsi que mes amis pour leur soutien constant.

\vspace{0.6cm}

Enfin, mes remerciements les plus sincères vont à ma famille, en particulier mes parents, mon frère et mes sœurs, pour leur soutien inconditionnel et leurs encouragements. Leur amour et leur confiance en moi ont été ma plus grande force.

\vspace{0.8cm}
